709大抓捕3年過去 維權律師：中共恐嚇不斷

2018年07月10日

709大抓捕3年過去
維權律師：中共恐嚇不斷

2015年7月9日，中共大肆打壓，在內地大舉搜捕律師、維權人士、上訪者及他們的親屬，被捕者遭到拘留、起訴、審訊。事件發生至今踏入3年，當年被押上法庭認罪、事後被當局指定居所監視居住的律師謝陽稱，目前他仍被當局恐嚇，他認為這個國家需要改變。

709三周年前夕，一段謝陽的影片在chinachange網站上公開。他說，當局拘捕他時控以「煽動顛覆國家政權罪」、「擾亂法庭秩序罪」，被捕後發生了一些事，他沒透露細節，但指他之後與當局達成協議，放棄一些合理的要求，換取保留律師執照。他的案件順利通過法院，去年5月審訊後，他被釋放並送回住所，但今年4月，當局指他對國家安全構成威脅，因此禁止出境。

在謝陽被捕後，其在湖南大學任教的妻子陳桂秋，帶着兩名女兒經過特別途徑出逃，現居美國。謝陽目前無法到美國與家人團聚，只能偶爾通電話。

謝陽獲釋後繼續執業，他接了很多敏感的案件，並十分積極地辦理，當局曾派人直接跟他說某案件「敏感」不能接，謝陽認為有關要求很不合理，這等於是阻止他執業的權利、阻礙他的工作。他說：「我不想苟且的活着，我想用我的律師執照去服務社會！」此外，每次謝陽從湖南長沙坐飛機到其他城市，登機前必定會被截查及問話，當他問為甚麼要問話時，對方竟說他是「非法上訪」，讓他極之憤怒。

謝陽稱，他不接受中共當局實施的恐嚇、威脅，甚至監禁律師，因為這些手段只會令到中國社會更加失常，作為法律人，他希望所有人都能在法律的框架之下解決他們的問題。

謝陽又談及中國的人權問題，他認為中國是世界的一部份，中國人權惡化就等於全世界的人權惡化，如果繼續縱容中共，就是在損害絕大多數中國人的利益和人權。最後他表示，「國家需要改變，我們一起努力。」

chinachange網站

上一則
上一則
民主派終院外冒雨默站示威

下一則
《爆相爆片》六月第四輪揭曉

維權人士：用兒子威脅逼認罪

民主派終院外冒雨默站示威

全球聲援709受害人 王全璋 高智晟 奪人權獎